\chapter{Uživatelská příručka manažerské aplikace}
\label{kap_uzivatelska_prirucka_manazer}
Manažerská aplikace byla vytvořena jako dokumentační a testovací nástroj, kterým je možné
ověřit rozsah funkcí protokolové brány. Aplikace je konstruována pro práci v rámci
příkazové řádky. Není dostupný žádné uživatelsky příjemné grafické rozhraní.

\subsection*{Instalace}
Pro úspěšnou kompilaci programu je nutné mít v systému nainstalovány následující knihovny ve vývojové verzi.
\begin{itemize}
	\item \textbf{libmicrohttpd} - 0.4.0
	\item \textbf{libcurl} - 7.18.2
	\item \textbf{libargtable2} - 9
\end{itemize}

Binární zkompilovaná forma je postačující k veškeré práci. Není nutné provádět žádné další operace.

\subsection*{Spouštěcí parametry}
Program je možné ovládat sadou vstupních parametrů. Seznam následuje:
\begin{itemize}
	\item \textbf{-n} - určuje, že instance programu bude poslouchat příchozí asynchronní události.
	\item \textbf{--lport <port>} - port, na kterém je spuštěn http server pro poslouchání.
	\item \textbf{-v <protocol>} - verze XML komunikačního protokolu (v současnosti verze 1)
	\item \textbf{-a <agent ip>} - url či IP adresa brány
	\item \textbf{-p <port>} - port, na kterém brána poslouchá požadavky
	\item \textbf{--password <heslo>} - heslo pro danou sadu požadavků
	\item \textbf{-m <soubor s daty>} - soubor, ve kterém jsou obsaženy požadavky
	\item \textbf{--no-listen} - nezapne se http server
\end{itemize}

Aplikace pracuje v několika režimech - běžný dotaz/odpověď; poslouchání asynchronních událostí; poslouchání periodicky
zasílaných dat.

\textbf{Běžný mód} se vyznačuje tím, že v rámci souboru s požadavky uvedeme několik dotazů, které chceme provést. Dále
vstupními parametry specifikujeme agenta, port a heslo a odešleme žádost. Agent odpoví a systém vypíše přijatá data.

\textbf{Poslouchání asynchronních událostí} je specifikováno prvním a druhým přepínačem. Systém neočekává žádný vstupní
soubor s daty, ale pouze spustí HTTP server a poslouchá jakákoliv příchozí data.

\textbf{Distribution} zprávy je možné přijímat poté, co jsme v požadavcích specifikovali nějakou zprávu Subscribe.
Nyní aplikace spustí HTTP server a očekává, že jí bude agent/brána zasílat v daných frekvencích data. Zároveň 
systém čeká na vstup od uživatele, který zadá identifikační číslo daného zápisu, aby mohl ukončit odebírání
těchto informací a zároveň zaslat ukončující zprávu na bránu.

Zde je ještě možnost upravovat daný zápis k zasílání dat. Použijeme-li přepínač \verb|--no-listen|, systém pouze provede
požadavky v souboru, ale i když je tam přítomna zpráva subscribe, nespustí HTTP server. Tato funkce demonstruje možnou změnu
jednotlivých parametrů zápisu na protokolové bráně.

\subsection*{Struktura příkazového souboru}
Požadavky v datovém souboru definují obsah jedné XML zprávy, kterou zasílá manažer agentovi. Každá řádka
specifikuje jeden příkaz. Je možné specifikovat pouze čtyři požadavky - Discovery, Get, Set, Subscribe.
Každý příkaz má svoji přesně definovanou strukturu, která je odvozena od navrženého protokolu. Jednotlivé
elementy v rámci požadavku jsou odděleny středníkem.

Následný výčet specifikuje jednotlivé možnosti požadavků.

\subsubsection*{Discovery}
\begin{verbatim}
discovery;
discovery;id_zarizeni;
\end{verbatim}

Prvním příkazem se dotážeme na seznam všech zařízení, které brána spravuje. V druhém případě se ptáme na popisné schéma specifického
zařízení.

\subsubsection*{Get}
\begin{verbatim}
get;id_zarizeni;xpath_vyraz;
\end{verbatim}

V rámci zprávy Get je možné se dotázat pouze jedním XPath výrazem na uzel či skupinu uzlů v datovém stromu.

\subsubsection*{Set}
\begin{verbatim}
set;id_zarizeni;xpath_vyraz;hodnota;
\end{verbatim}

Zprávou Set je možno nastavit hodnotu jednoho konkrétního uzlu.

\subsubsection*{Subscribe}
\begin{verbatim}
subscribe;id_zarizeni;frekvence;distrid;delete;xpath;...
\end{verbatim}

Pro zpracování zprávy Subscribe je nutné definovat, pro které zařízení je tato zpráva určena. Dále specifikujeme frekvenci
zasílání dat. Pro změny či smazání zápisu slouží další dva parametry - distrid, delete - tyto mohou být nezadané a systém
to interpretuje jako novou zprávu. Posledním argumentem je sekvence xpath výrazů, které definují data, jež chceme dostávat.

Argument \verb|delete| je pouze booleovská hodnota. Pro smazání daného zápisu bude nabývat hodnoty 1.

\subsubsection*{Příklad sekvence požadavků}
\begin{verbatim}
discovery;0;
get;1;/iso/org/dod/internet/mgmt/mib-2/system/sysDescr;
get;0;/iso/org/dod/internet/mgmt/mib-2/tcp;
subscribe;1;120;;;/iso/org/dod/internet/mgmt/mib-2/tcp;\
  /iso/org/dod/internet/mgmt/mib-2/system;
\end{verbatim}

