\documentclass[11pt,twoside,a4paper]{book}   %two-page printing
\usepackage[czech, english]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc} % pouzije EC fonty
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
%\usepackage{indentfirst} %1. odstavec jako v cestine.


\usepackage{k336_thesis_macros} % specialni makra pro formatovani DP a BP

\newcommand\TypeOfWork{Diplomová práce} \typeout{Diplomova prace}
\newcommand\StudProgram{Elektrotechnika a informatika, strukturovaný, Navazující magisterský}
\newcommand\StudBranch{Výpočetní technika}   % pro prgoram EaI mag. (dobihajici i strukt.)

\renewcommand{\baselinestretch}{1.1}


%Nazev prace, vedouci, autor
\newcommand\WorkTitle{SNMP/XML brána}
\newcommand\FirstandFamilyName{Bc. Tomáš Hroch}
\newcommand\Supervisor{Ing. Peter Macejko}



\begin{document}

\selectlanguage{czech}


\iflanguage{czech}{
	 \typeout{************************************************}
	 \typeout{Zvoleny jazyk: cestina}
	 \typeout{Typ prace: \TypeOfWork}
	 \typeout{Studijni program: \StudProgram}
	 \typeout{Obor: \StudBranch}
	 \typeout{Jmeno: \FirstandFamilyName}
	 \typeout{Nazev prace: \WorkTitle}
	 \typeout{Vedouci prace: \Supervisor}
	 \typeout{***************************************************}
	 \newcommand\Department{Katedra počítačů}
	 \newcommand\Faculty{Fakulta elektrotechnická}
	 \newcommand\University{České vysoké učení technické v Praze}
	 \newcommand\labelSupervisor{Vedoucí práce}
	 \newcommand\labelStudProgram{Studijní program}
	 \newcommand\labelStudBranch{Obor}
}{
	 \typeout{************************************************}
	 \typeout{Language: english}
	 \typeout{Type of Work: \TypeOfWork}
	 \typeout{Study Program: \StudProgram}
	 \typeout{Study Branch: \StudBranch}
	 \typeout{Author: \FirstandFamilyName}
	 \typeout{Title: \WorkTitle}
	 \typeout{Supervisor: \Supervisor}
	 \typeout{***************************************************}
	 \newcommand\Department{Department of Computer Science and Engineering}
	 \newcommand\Faculty{Faculty of Electrical Engineering}
	 \newcommand\University{Czech Technical University in Prague}
	 \newcommand\labelSupervisor{Supervisor}
	 \newcommand\labelStudProgram{Study Programme} 
	 \newcommand\labelStudBranch{Field of Study}
}


\coverpagestarts

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%    Podekovani / Acknowledgements 

\acknowledgements
\noindent
Na tomto místě bych rád poděkoval vedoucímu práce panu Ing. Peteru Macejkovi za jeho rady a připomínky,
které vedly ke zdárnému dokončení práce. Zároveň můj dík patří i rodině za její podporu.


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%   Prohlaseni / Declaration 

\declaration{V Praze dne 4.\,5.\,2009}
%\declaration{In Kořenovice nad Bečvárkou on May 15, 2008}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%    Abstract 
 
\abstractpage

The main aim of this project is to develop system, which could connect two communication protocols. The first protocol is
widely used SNMP and the second one is optimized XML-based protocol. The document describes implementation of the system which
includes several optimalizations to reduce memory usage. The program is written in C++ programming language and is designed
for OS Linux.

% Prace v cestine musi krome abstraktu v anglictine obsahovat i
% abstrakt v cestine.
\vglue60mm

\noindent{\Huge \textbf{Abstrakt}}
\vspace{8ex}

\noindent
Cílem tohoto projektu je implementovat systém, jenž by dovoloval spojení dvou komunikačních protokolů. 
Prvním z nich je široce rozšířený protokol SNMP a druhým je navržený optimalizovaný XML protokol. V dokumentu
se kromě samotné implementace programu klade důraz na optimalizace, které snižují nároky na operační paměť. Program
je napsán v jazyce C++, cílový operační systém je Linux. 


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%  Obsah / Table of Contents 

\tableofcontents


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%  Seznam obrazku / List of Figures 

\listoffigures


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%  Seznam tabulek / List of Tables

\listoftables

\mainbodystarts
% horizontalní mezera mezi dvema odstavci
%\parskip=5pt
%JZ 11.12.2008 parskip bez tolerance? To neni rozumne, myslel jsem, ze sazime v TeXu, ne ve Wordu!
\parskip=5pt plus 4pt minus 4pt
% odstazeni prvniho radku odstavce (neaplikuje se na prvni odstace 
% kapitol, sekci, podsekci atd.)
%\parindent=10pt
%JZ 11.12.2008 -- indent v zavislosti na base font, proc 10pt?
\parindent=1.5em

%nasleduje vstup jednotlivych kapitol
\include{01_uvod}
\include{02_snmp}
\include{03_xml}
\include{04_analyza}
\include{05_implementace}
\include{06_testovani}
\include{07_zaver}

%seznam literatury
\bibliographystyle{unsrt}
\bibliography{reference}

\appendix

\include{0A_konfig_file}
\include{0B_uzivat_brana}
\include{0C_uzivat_manager}
\include{0D_obsahcd}

\end{document}
